點解出大手買嘢會重貴啲？

例如政府買電腦，買椅，明明一部腦最多幾千，反而除番開要萬幾？啲細節去左邊？

政府/某啲大機構有一套既定程序
買嘢要自己寫spec(但係唔可以指明款式同牌子)，再邀請名單入面嘅合資格供應商報價，
供應商就要自己根據個spec搵貨(估政府/機構其實想要邊款)入標；
政府再根據標書內容睇下邊幾間符合要求，再價低者得。

但係啲合資格供應商99%都唔係原廠或者代理商，佢地都要再搵返代理攞貨，即係食多一重；招標程序又夠晒繁複，行政成本又多一重；仲有用p card又多一重。

加加埋埋一定貴好多。

首先要入政府 on list 公司已經唔簡單
而一般國際電腦供應商唔會為個on9政府搞咁撚多複雜既程序去申請做on list
因為你政府唔買，政府班判頭都會代買
所以貴
好正常
貴係複雜既手續同程序

政府本身就係水魚

納稅人先係水魚

咁想問下award多數點比分

要點先入到on list?

首先你要有大型Project Reference
第二，你要有各式各樣既公司牌，專業學會既公司牌 公司牌又要有一定數量既員工有專業既學會牌
然後又要ISO900XXX果d
有既奇奇怪怪既19 cert
一間公司每年要養到咁多牌，錢銀支出都唔少野
但成功入list 又要每年做1d on99 既政府social 既公司活動
最後就係人脈，因為貨金都唔代表入到政府list
有個高官係背後推一推 入list更爽快

咁會唔會存在啲大型利益輸送既嘢

689都有5000萬啦
咁你話呢？

咁姐係佢唔好彩比人周到

紅底有人保就冇事啦
以前某個司長一退休就過檔咗去地產發展商
而當年佢在任時期
就最關照果間公司

另一個仲堅，貪污貪到紅澳門

唔識就自己google la
你90後定00後呀？
啱啱畢業？

呢d野幾年一大單
年終大把
你估香港ICAC真係ICAC?
做樣架咋 後生仔

上有上 下有下既用人唯親
養熟一班人其實係好事黎